hasta ej3

practico6/plantilla6.v
@@ -1,47 +1,46 @@
 (* Práctico 6 *)
 
-(* Section Ejercicio1.*)
+(* Ejercicio 1 *)
+Section Ejercicio1.
 
 (* 1.1 *)
 Lemma predspec : forall n : nat, {m : nat | n = 0 /\ m = 0 \/ n = S m}.
 Proof.
   intros.
-  case n.
+  destruct n.
     exists 0.
     left.
     split; reflexivity.
 
-    intros.
-    exists n0.
+    exists n.
     right.
     reflexivity.
 Qed.
+End Ejercicio1.
 
 (* 1.2 *)
-Extraction Language Haskell.
-Extraction "predecesor" predspec.
+(*Extraction Language Haskell.
+Extraction "predecesor" predspec.*)
 
 (* Ejercicio 2 *)
 Section Ejercicio2.
-
 
 Inductive bintree(A:Set):Set :=
     btree_nil
   | node: bintree A -> A -> bintree A -> bintree A.
 
 Inductive mirror(A:Set):bintree A -> bintree A -> Prop :=
-    mirror0 : mirror A (btree_nil A) (btree_nil A) 
-  | mirrorS : forall (t1 t2 t1' t2':bintree A) (a b : A), a = b -> mirror A t1 t2' -> mirror A t2 t1' -> mirror A (node A t1 a t2) (node A t1' b t2').
+    mirrorB : mirror A (btree_nil A) (btree_nil A) 
+  | mirrorI : forall (t1 t2 t1' t2':bintree A) (a b : A), a = b -> mirror A t1 t2' -> mirror A t2 t1' -> mirror A (node A t1 a t2) (node A t1' b t2').
 
-Lemma MirrorC: forall (A:Set) (t:bintree A),
-{t':bintree A|(mirror A t t')} .
+(* 2.1 *)
+Lemma MirrorC: forall (A:Set) (t:bintree A), {t':bintree A|(mirror A t t')} .
 Proof.
-  intros.
-  induction t.
+  intros; induction t.
     exists (btree_nil A).
     constructor.
 
-    elim IHt1; elim IHt2; intros.
+    elim IHt1; elim IHt2; intros; clear IHt1; clear IHt2.
     exists (node A x a x0).
     constructor.
       reflexivity.
@@ -56,16 +55,199 @@ Fixpoint inverse (A:Set) (t:bintree A):bintree A :=
   end.
 
 Hint Constructors mirror.
+Functional Scheme inverse_ind := Induction for inverse Sort Prop. (* Está bien? *)
+Check inverse_ind.
 
-Lemma MirrorInv: forall (A:Set) (t:bintree A),
-{t':bintree A|(mirror A t t') /\ inverse A t = t'} .
+(* 2.2 *)
+(* Al probarlo, puedo concluir que inverse construye el arbol espejo de su entrada? *)
+Lemma MirrorInv: forall (A:Set) (t:bintree A), {t':bintree A | mirror A t t'} .
 Proof.
   intros.
-
-  
-exists (inverse A t).
-
-  
-  
+  exists (inverse A t).
+  functional induction (inverse A t); auto.
 Qed.
+
+End Ejercicio2.
+
+(* 2.3 *)
+(* Extraigo el 2.1 o 2.2 ? *)
+Extraction Language Haskell.
+Extraction "/home/joel/facultad/Construcción Formal de Programas en Teoría de Tipos/practico6/mirror_function" MirrorInv.
+
+
+(* Ejercicio 3 *)
+Section Ejercicio3.
+
+Definition Value := bool.
+
+Inductive BoolExpr : Set :=
+  | bbool : bool -> BoolExpr
+  | or : BoolExpr -> BoolExpr -> BoolExpr
+  | bnot : BoolExpr -> BoolExpr.
+
+Inductive BEval : BoolExpr -> Value -> Prop :=
+  | ebool : forall b : bool, BEval (bbool b) (b:Value)
+  | eorl : forall e1 e2 : BoolExpr, BEval e1 true -> BEval (or e1 e2) true
+  | eorr : forall e1 e2 : BoolExpr, BEval e2 true -> BEval (or e1 e2) true
+  | eorrl : forall e1 e2 : BoolExpr, BEval e1 false -> BEval e2 false -> BEval (or e1 e2) false
+  | enott : forall e : BoolExpr, BEval e true -> BEval (bnot e) false
+  | enotf : forall e : BoolExpr, BEval e false -> BEval (bnot e) true.
+
+Fixpoint beval (e : BoolExpr) : Value :=
+  match e with
+  | bbool b => b
+  | or e1 e2 =>
+    match beval e1, beval e2 with
+    | false, false => false
+    | _, _ => true
+    end
+  | bnot e1 => if beval e1 then false else true
+  end.
+
+Fixpoint sbeval (e : BoolExpr) : Value :=
+  match e with
+  | bbool b => b
+  | or e1 e2 =>
+    match sbeval e1 with
+    | true => true
+    | _ => sbeval e2
+    end
+  | bnot e1 => if sbeval e1 then false else true
+  end.
+
+Functional Scheme beval_ind := Induction for beval Sort Prop. (* Está bien? *)
+Functional Scheme sbeval_ind := Induction for sbeval Sort Prop.
+
+
+(* 3.1 *)
+(* Se puede usar "functional induction"? *)
+Theorem BevalInv : forall e:BoolExpr, {b:Value |(BEval e b)}.
+Proof.
+  intros; exists (beval e).
+  functional induction (beval e).
+    constructor.
+
+    rewrite e3 in IHv.
+    apply eorl; assumption.
+
+    rewrite e4 in IHv0.
+    apply eorr; assumption.
+
+    rewrite e3 in IHv; rewrite e4 in IHv0.
+    constructor; assumption.
+
+    rewrite e2 in IHv; constructor; assumption.
+
+    rewrite e2 in IHv; constructor; assumption.
+Qed.
+
+Theorem SbevalInv : forall e:BoolExpr, {b:Value |(BEval e b)}.
+Proof.
+  intros; exists (sbeval e).
+  functional induction (sbeval e).
+    constructor.
+
+    rewrite e3 in IHv.
+    apply eorl; assumption.
+
+    rewrite e3 in IHv.
+    destruct (sbeval e2).
+      apply eorr; assumption.
+
+      constructor; assumption.
+
+    rewrite e2 in IHv; constructor; assumption.
+
+    rewrite e2 in IHv; constructor; assumption.
+Qed.
+
+
+Hint Constructors BEval.
+
+(* 3.2 *)
+Theorem BevalInvAuto : forall e:BoolExpr, {b:Value |(BEval e b)}.
+Proof.
+  intros; exists (beval e).
+  functional induction (beval e); auto.
+    rewrite e3 in IHv; auto.
+    rewrite e4 in IHv0; auto.
+    rewrite e3 in IHv; rewrite e4 in IHv0; auto.
+    rewrite e2 in IHv; auto.
+    rewrite e2 in IHv; auto.
+Qed.
+
+Theorem SbevalInvAuto : forall e:BoolExpr, {b:Value |(BEval e b)}.
+Proof.
+  intros; exists (sbeval e).
+  functional induction (sbeval e); auto.
+    rewrite e3 in IHv; auto.
+
+    rewrite e3 in IHv.
+    destruct (sbeval e2); auto.
+
+    rewrite e2 in IHv; auto.
+
+    rewrite e2 in IHv; auto.
+Qed.
+
+End Ejercicio3.
+
+(* 3.3 *)
+(* El código de beval y sbeval NO varía, está bien? *)
+Extraction Language Haskell.
+Extraction "/home/joel/facultad/Construcción Formal de Programas en Teoría de Tipos/practico6/beval_function" BevalInvAuto.
+
+Extraction "/home/joel/facultad/Construcción Formal de Programas en Teoría de Tipos/practico6/sbeval_function" SbevalInvAuto.
+
+Extract Inductive bool => "bool" [ "true" "false" ].
+
+Extraction "/home/joel/facultad/Construcción Formal de Programas en Teoría de Tipos/practico6/beval2_function" BevalInvAuto.
+
+Extraction "/home/joel/facultad/Construcción Formal de Programas en Teoría de Tipos/practico6/sbeval2_function" SbevalInvAuto.
+
+(* Ejercicio 4 *)
+
+Section list_perm.
+
+Variable A:Set.
+
+Inductive list : Set :=
+  | nil : list
+  | cons : A -> list -> list.
+
+Fixpoint append (l1 l2 : list) {struct l1} : list :=
+  match l1 with
+  | nil => l2
+  | cons a l => cons a (append l l2)
+  end.
+
+Inductive perm : list -> list ->Prop:=
+  |perm_refl: forall l, perm l l
+  |perm_cons: forall a l0 l1, perm l0 l1-> perm (cons a l0)(cons a l1)
+  |perm_app: forall a l, perm (cons a l) (append l (cons a nil))
+  |perm_trans: forall l1 l2 l3, perm l1 l2 -> perm l2 l3 -> perm l1 l3.
+
+Hint Constructors perm.
+
+End list_perm.
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
 
